---
title: "Find方法"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-05"
weight: 6400
toc: true
---

### Find方法

查询多条数据使用`Find`方法，Find方法的第一个参数为`slice`的指针或`Map`指针，即为查询后返回的结果，第二个参数可选，为查询的条件struct的指针。

1) 传入Slice用于返回数据

```Go
everyone := make([]Userinfo, 0)
err := engine.Find(&everyone)

pEveryOne := make([]*Userinfo, 0)
err := engine.Find(&pEveryOne)
```

2) 传入Map用户返回数据，map必须为`map[int64]Userinfo`的形式，map的key为id，因此对于复合主键无法使用这种方式。

```Go
users := make(map[int64]Userinfo)
err := engine.Find(&users)

pUsers := make(map[int64]*Userinfo)
err := engine.Find(&pUsers)
```

3) 也可以加入各种条件

```Go
users := make([]Userinfo, 0)
err := engine.Where("age > ? or name = ?", 30, "xlw").Limit(20, 10).Find(&users)
```

4) 如果只选择单个字段，也可使用非结构体的Slice

```Go
var ints []int64
err := engine.Table("user").Cols("id").Find(&ints)
```
